{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_094157",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "원효암 동편 삼층석탑"
    },
    "text": "1972年6月26日に釜山広域市有形文化財に指定された梵魚寺の石塔は、元暁庵の東側にあります。高さは1.9mであり、新羅末や高麗初期に建てられたものと推定されます。石塔は大きな地台石の上に3階の塔身部だけが残っており、基壇部と相輪部はなくなったようです。各レイヤーの屋蓋石には破損があり、崩れた石塔の不在を収め、基壇を失ったまま再び積まれたものと考えられます。オクシンソクと、屋蓋石はそれぞれ一つの石によって作られており、オクシンソクには宇宙型を彫刻し、屋蓋石の屋根支えは4段になっています。第2階と3階の塔身石は後に製作されたものとみられ、石塔全体的に見て新羅末期や高麗初期に建てられたものと推定され、元の席に再び建てられたため、元暁庵金堂の位置と創建時期を知ることができます。",
    "QA": [
        {
            "question": "梵魚寺の石塔は何時に指定されましたか？",
            "answer": "1972年6月26日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "梵魚寺の石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "高さは1.9mです。"
        },
        {
            "question": "梵魚寺の石塔はどの方向に位置していますか？",
            "answer": "元暁庵の東側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "梵魚寺の石塔は何時代に建てられたものと推定されますか？",
            "answer": "新羅末や高麗初期に建てられたものと推定されます。"
        },
        {
            "question": "梵魚寺の石塔に彫刻されているものは何ですか？",
            "answer": "オクシンソクには宇宙型が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の屋蓋石の屋根支えは何段になっていますか？",
            "answer": "屋蓋石の屋根支えは4段になっています。"
        },
        {
            "question": "梵魚寺の石塔の基壇部と相輪部は何が起こったのでしょうか？",
            "answer": "基壇部と相輪部はなくなったようです。"
        },
        {
            "question": "石塔の第2階と第3階の塔身石はいつ製作されたとみられますか？",
            "answer": "後に製作されたものとみられます。"
        },
        {
            "question": "石塔全体的に見て、いつ建てられたものと推定されますか？",
            "answer": "新羅末期や高麗初期に建てられたものと推定されます。"
        },
        {
            "question": "元暁庵金堂の位置と創建時期を知ることができる理由は何ですか？",
            "answer": "元の席に再び建てられたため、元暁庵金堂の位置と創建時期を知ることができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 249,
        "QA": 330
    }
}